% Output topic 'ReqsDocument'
\chapter{Anforderungen an die querschnittliche Belange}
In diesem Dokument werden die Anforderungen an die querschnittlichhen Belange formuliert. Diese reichen von Kompatibilitätsansprüchen, über Anforderungen an den Test bis hin zu Ansprüchen an die Programmentwicklung, die sonst nirgends (meist nicht innerhalb der eigentlichen Anforderungsdokumenation) auftauchen.
% REQ 'QuerschnittlicheBelange'
\section{QuerschnittlicheBelange}\label{QuerschnittlicheBelange}
\textbf{Description:} Die querschnittlichen Belange an das Projekt \textbf{müssen} im Vorhinein bekannt sein.

\textbf{Solved by:} \ref{Kompatibilitaet} \nameref{Kompatibilitaet}, \ref{Parallelitaet} \nameref{Parallelitaet}, \ref{Performance} \nameref{Performance}, \ref{Sicherheit} \nameref{Sicherheit}, \ref{Speicherverwaltung} \nameref{Speicherverwaltung}, \ref{Test} \nameref{Test}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & QuerschnittlicheBelange  & \textbf{Priority:} & 8.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Parallelitaet'
\section{Anforderungen an die Ausnutzung von Parallelität}
Es gibt viele Problemstellungen (z.B. in der Bildverarbeitung), die inhärent parallel sind. \newline Inhärent parellele Problemstellungen sollten auch mit der Ausnutzung von paralleler Verarbeitung gelöst werden. In diesem Abschnitt werden die Anforderungen zusammen getragen, die gelten, um solche Aufgabenstellungen zu lösen.
% REQ 'Parallelitaet'
\subsection{Parallelität}\label{Parallelitaet}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{sollte} eine parallele Abarbeitung eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Moderne Hardware-Architekturen und moderne Betriebssysteme unterstützen echte Parallelität. Diese sollte vom Programm genutzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{Grafikkarte} \nameref{Grafikkarte}, \ref{Stationen} \nameref{Stationen}, \ref{Tasks} \nameref{Tasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Parallelitaet  & \textbf{Priority:} & 6.40  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Grafikkarte'
\subsection{Anforderungen an die Benutzung der Grafikkarte}
Moderne Grafikkarten sind Number-Cruncher (Rechenknechte). Gerade in der Bildverarbeitung stellen sie ein Element dar, dass gezielt zur Beschleunigung eingesetzt werden kann. In diesem Abschnitt werden die Anforderungen zusammen getragen, die benötigt werden, um Grafikkarten zu nutzen.
% REQ 'GPU'
\subsubsection{GPU}\label{GPU}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{können} GPUs (Grafikprozessoren) eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Moderne Grafikkarten besitzen Grafikprozessoren (GPUs), die zum Beschleunigen der Bildverarbeitung eingesetzt werden können.

\textbf{Depends on:} \ref{Grafikkarte} \nameref{Grafikkarte}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & GPU  & \textbf{Priority:} & 1.02  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Grafikkarte'
\subsubsection{Grafikkarte}\label{Grafikkarte}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{können} Grafikkarten eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Moderne Grafikkarten besitzen Grafikprozessoren (GPUs), die zum Beschleunigen der Bildverarbeitung eingesetzt werden können.

\textbf{Depends on:} \ref{Parallelitaet} \nameref{Parallelitaet}

\textbf{Solved by:} \ref{GPU} \nameref{GPU}, \ref{SoftwareAnbindung} \nameref{SoftwareAnbindung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Grafikkarte  & \textbf{Priority:} & 2.56  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'OpenCL'
\subsubsection{OpenCL}\label{OpenCL}
\textbf{Description:} Für die Anbindung der GPUs der Grafikkarten \textbf{kann} OpenCL eingesetzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{SoftwareAnbindung} \nameref{SoftwareAnbindung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & OpenCL  & \textbf{Priority:} & 0.31  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'OpenGL'
\subsubsection{OpenGL}\label{OpenGL}
\textbf{Description:} Für die Anbindung der GPUs der Grafikkarten \textbf{kann} OpenGL eingesetzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{SoftwareAnbindung} \nameref{SoftwareAnbindung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & OpenGL  & \textbf{Priority:} & 0.31  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SoftwareAnbindung'
\subsubsection{Software Anbindung}\label{SoftwareAnbindung}
\textbf{Description:} Um die GPUs der Grafikkarte ansprechen zu können, \textbf{sollte} eine Standard-Softare eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Mit dem Einsatz einer Standardsoftware ist die Kompatibilität auch für zukünftige Erweiterungen und Pflege gewährleistet.

\textbf{Depends on:} \ref{Grafikkarte} \nameref{Grafikkarte}

\textbf{Solved by:} \ref{OpenCL} \nameref{OpenCL}, \ref{OpenGL} \nameref{OpenGL}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SoftwareAnbindung  & \textbf{Priority:} & 1.02  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Stationen'
\subsection{Anforderungen an Stationen}
Computer sind heute all gegenwärtig und omnipräsent. Kostengünstige Hardware ist leicht zu erhalten. \newline Dieser Umstand sollte sich zu Nutze gemacht werden. Aufgaben, die parallelisierbar sind, sollten auch parallelisiert werden. Dazu notwendig sind \glqq Stationen\grqq (Computer), auf die die Aufgabe verteilt werden kann. \newline In diesem Abschnitt werden die Anforderungen behandelt, die benötigt werden, wenn mehrere Stationen (Computer) eingesetzt werden, um eine Aufgabe zu lösen.
% REQ 'AufgabenVerteilung'
\subsubsection{Aufgaben-Verteilung}\label{AufgabenVerteilung}
\textbf{Description:} Arbeiten mehrere Rechner (PCs oder Handys) an der Berechnung, so \textbf{muss} es einen Mechanismus geben, der das Rechenprogramm auf die einzelnen Stationen verteilt.

\textbf{Rationale:} Bei (massiv) parallelen Systemen sorgt ein Algorithmus oder ein Konfigurationsprogramm dafür, dass die Applikation über das Netz verteilt wird.

\textbf{Depends on:} \ref{MehrereHandys} \nameref{MehrereHandys}, \ref{MehrereRechner} \nameref{MehrereRechner}

\textbf{Solved by:} \ref{AutomatischeVerteilung} \nameref{AutomatischeVerteilung}, \ref{Bootloader} \nameref{Bootloader}, \ref{SkalierungStationen} \nameref{SkalierungStationen}, \ref{SkalierungsfaktorStationen} \nameref{SkalierungsfaktorStationen}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AufgabenVerteilung  & \textbf{Priority:} & 3.28  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AutomatischeVerteilung'
\subsubsection{Automatische Verteilung}\label{AutomatischeVerteilung}
\textbf{Description:} Soll die Applikation auf mehreren Stationen (PCs oder Handys) laufen, so \textbf{muss} die Verteilung der Applikation automatisch erfolgen.

\textbf{Rationale:} Als Benutzer möchte ich, dass sich das System selbst skaliert. Ich schalte zusätzlich einen Rechner dazu und erwarte, dass dieser vom System auch genutzt wird.

\textbf{Depends on:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AutomatischeVerteilung  & \textbf{Priority:} & 1.64  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Bootloader'
\subsubsection{Bootloader}\label{Bootloader}
\textbf{Description:} Ein kleiner Bootloader \textbf{muss} auf allen Stationen installiert sein, die sich am Berechnungsvorgang beteiligen sollen.

\textbf{Rationale:} Die Applikation muss Wissen, welche und wieviele Stationen für den Berechnunsvorgang zur Verfügung stehen. Dementsprechend kann sie die Aufgabenverteilung planen.

\textbf{Depends on:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Bootloader  & \textbf{Priority:} & 1.64  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'DrahtGebunden'
\subsubsection{Draht gebunden}\label{DrahtGebunden}
\textbf{Description:} Die Applikationen, die auf den einzelnen Stationen laufen, \textbf{müssen} über drahtgebundene Übertragungswege kommunizieren. 

\textbf{Depends on:} \ref{Verbindungswege} \nameref{Verbindungswege}

\textbf{Solved by:} \ref{Ethernet} \nameref{Ethernet}, \ref{USB} \nameref{USB}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & DrahtGebunden  & \textbf{Priority:} & 1.28  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'DrahtLos'
\subsubsection{Drahtlos}\label{DrahtLos}
\textbf{Description:} Eine drahtlose Kommunikation \textbf{kann} mit der \glqq Außenwelt\grqq aufgebaut werden.

\textbf{Rationale:} Drahtlose Verbindungswege sind prinzipiell nicht sicher gegen (absichtliche oder unabsichtliche) Störungen. Mit einem kleinen und kostengünstigen Störsender können drahtlose Verbindungswege effektiv unterbrochen werden. \newline Deshalb sollte eine drahtlose Kommunikation nie für die eigentliche Rechenaufgabe verwendet werden. \newline Drahtlose Kommunikation spielt aber eine große Rolle, wenn man sich mal schnell mit dem Gerät verbinden möchte, um nachzuschauen, \glqq was so los ist\grqq.

\textbf{Depends on:} \ref{Verbindungswege} \nameref{Verbindungswege}

\textbf{Solved by:} \ref{Wireless802} \nameref{Wireless802}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & DrahtLos  & \textbf{Priority:} & 1.28  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Ethernet'
\subsubsection{Ethernet}\label{Ethernet}
\textbf{Description:} Die Kommunikation über Ethernet \textbf{muss} unterstützt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{DrahtGebunden} \nameref{DrahtGebunden}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Ethernet  & \textbf{Priority:} & 0.64  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'MehrereHandys'
\subsubsection{Mehrere Handys}\label{MehrereHandys}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{können} mehrere Handys eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Bildbearbeitung ist inhärent parallel. Also kann auch Parallelität zur Bearbeitung eingesetzt werden. Hier bietet es sich an, mehrere Handys parallel zu schalten, die  dann gemeinsam die Aufgabe abarbeiten.

\textbf{Depends on:} \ref{Stationen} \nameref{Stationen}

\textbf{Solved by:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & MehrereHandys  & \textbf{Priority:} & 4.10  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'MehrereRechner'
\subsubsection{Mehrere Rechner}\label{MehrereRechner}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{können} mehrere Rechner eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Bildbearbeitung ist inhärent parallel. Also kann auch Parallelität zur Bearbeitung eingesetzt werden. Hier bietet es sich an, mehrere Rechner parallel zu schalten, die  dann gemeinsam die Aufgabe abarbeiten.

\textbf{Depends on:} \ref{Stationen} \nameref{Stationen}

\textbf{Solved by:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & MehrereRechner  & \textbf{Priority:} & 4.10  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SkalierungStationen'
\subsubsection{Skalierung der Stationen}\label{SkalierungStationen}
\textbf{Description:} Alle verfügbaren Stationen \textbf{sollten} von der Applikation verwendet werden (soweit möglich).

\textbf{Rationale:} Als Benutzer möchte ich, dass alle verfügbaren Stationen auch an dem Problem arbeiten. Ich erwarte, dass die ganze Sache schneller vonstatten geht, wenn ich Stationen dazuschalte.

\textbf{Depends on:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SkalierungStationen  & \textbf{Priority:} & 2.62  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SkalierungsfaktorStationen'
\subsubsection{Skalierungsfaktor Stationen}\label{SkalierungsfaktorStationen}
\textbf{Description:} Da die Applikation auf unterschiedlich leistungsstarken Stationen laufen kann, \textbf{muss} ein Saklierungsfaktor für jede Station definiert sein, der die \glqq Stärke\grqq der Station widergibt.

\textbf{Depends on:} \ref{AufgabenVerteilung} \nameref{AufgabenVerteilung}

\textbf{Solved by:} \ref{WerteSkalierungsfaktor} \nameref{WerteSkalierungsfaktor}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SkalierungsfaktorStationen  & \textbf{Priority:} & 2.62  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Stationen'
\subsubsection{Stationen}\label{Stationen}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{können} mehrere unabhängige Stationen eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Bildbearbeitung ist inhärent parallel. Also kann auch Parallelität zur Bearbeitung eingesetzt werden. Hier bietet es sich an, mehrere Stationen parallel zu schalten, die  dann gemeinsam die Aufgabe abarbeiten.

\textbf{Depends on:} \ref{Parallelitaet} \nameref{Parallelitaet}

\textbf{Solved by:} \ref{MehrereHandys} \nameref{MehrereHandys}, \ref{MehrereRechner} \nameref{MehrereRechner}, \ref{Verbindungswege} \nameref{Verbindungswege}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Stationen  & \textbf{Priority:} & 5.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'USB'
\subsubsection{USB}\label{USB}
\textbf{Description:} Die Kommunikation über USB \textbf{muss} unterstützt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{DrahtGebunden} \nameref{DrahtGebunden}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & USB  & \textbf{Priority:} & 0.64  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Verbindungswege'
\subsubsection{Verbindungswege}\label{Verbindungswege}
\textbf{Description:} Es \textbf{müssen} physikalische Verbindungswege definiert werden, über die die einzelnen Stationen miteinander kommunizieren.

\textbf{Depends on:} \ref{Stationen} \nameref{Stationen}

\textbf{Solved by:} \ref{DrahtGebunden} \nameref{DrahtGebunden}, \ref{DrahtLos} \nameref{DrahtLos}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Verbindungswege  & \textbf{Priority:} & 2.56  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'WerteGroesserGleichEins'
\subsubsection{Werte größer oder gleich Eins}\label{WerteGroesserGleichEins}
\textbf{Description:} Ein Skalierungsfaktor größer oder gleich 1 \textbf{sollte} für Rechenzeit intensive Aufgabe benutzt werden.

\textbf{Rationale:} Starke Prozessoren sollten vornehmlich für Rechenzeit intensive Aufgaben benutzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{WerteSkalierungsfaktor} \nameref{WerteSkalierungsfaktor}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & WerteGroesserGleichEins  & \textbf{Priority:} & 0.24  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'WerteKleinerEins'
\subsubsection{Werte kleiner Eins}\label{WerteKleinerEins}
\textbf{Description:} Ein Skalierungsfaktor kleiner als 1 \textbf{sollte} nicht für Rechenzeit intensive Aufgaben genutzt werden.

\textbf{Rationale:} Schwache Prozessoren sollten lediglich Verwaltungsaufgaben übernehmen.

\textbf{Depends on:} \ref{WerteSkalierungsfaktor} \nameref{WerteSkalierungsfaktor}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & WerteKleinerEins  & \textbf{Priority:} & 0.24  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'WerteSkalierungsfaktor'
\subsubsection{Werte des Skalierungsfaktors}\label{WerteSkalierungsfaktor}
\textbf{Description:} Für alle Stationen \textbf{muss} ein Skalierungsfaktor vorhanden sein. Er kann alle Werte größer 0 annehmen.

\textbf{Rationale:} Der Skalierungsfaktor gibt an, wie leistungsfähig eine Station ist.

\textbf{Depends on:} \ref{SkalierungsfaktorStationen} \nameref{SkalierungsfaktorStationen}

\textbf{Solved by:} \ref{WerteGroesserGleichEins} \nameref{WerteGroesserGleichEins}, \ref{WerteKleinerEins} \nameref{WerteKleinerEins}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & WerteSkalierungsfaktor  & \textbf{Priority:} & 0.79  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Wireless802'
\subsubsection{Wireless 802}\label{Wireless802}
\textbf{Description:} Die Kommunikation über Wireless LAN 802.11 \textbf{sollte} unterstützt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{DrahtLos} \nameref{DrahtLos}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Wireless802  & \textbf{Priority:} & 0.64  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Tasking'
\subsection{Anforderungen, um Tasking zu verwenden}
Moderne Betriebssysteme bieten das Konzept des Taskings an. \newline Tasking ist die Idee, mehrere (quasi) parallele Abarbeitungsstränge zu haben, wobei es dem Betriebssystem offen steht, diese \glqq Tasks\grqq auch auf echter (paralleler) Hardware auszuführen. \newline In diesem Abschnitt werden die Anforderungen ermittelt, die mit dem Einführen von Tasking einher gehen.
% REQ 'AbbruchBeiFehler'
\subsubsection{Abbruch bei Fehler}\label{AbbruchBeiFehler}
\textbf{Description:} Tasks \textbf{sollten} bei einem harten Fehler (einem Fehler, der nicht auflösbar ist), abgebrochen werden

\textbf{Depends on:} \ref{AbbruchVerhalten} \nameref{AbbruchVerhalten}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AbbruchBeiFehler  & \textbf{Priority:} & 0.46  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AbbruchDurchBenutzer'
\subsubsection{Abbruch durch Benutzer}\label{AbbruchDurchBenutzer}
\textbf{Description:} Tasks \textbf{sollten} durch einen Benutzer abgebrochen werden können.

\textbf{Rationale:} Ein Benutzer entscheidet, die ganze Aktion vorzeitig zu beenden. 

\textbf{Depends on:} \ref{AbbruchVerhalten} \nameref{AbbruchVerhalten}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AbbruchDurchBenutzer  & \textbf{Priority:} & 0.46  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AbbruchVerhalten'
\subsubsection{Abbruch-Verhalten}\label{AbbruchVerhalten}
\textbf{Description:} Tasks \textbf{sollten} vorzeitig abbrechbar sein.

\textbf{Rationale:} Bei einem Fehler oder einem Benutzer initiierten Abbruch müssen Tasks sauber und ordentlich beendet werden können

\textbf{Depends on:} \ref{Tasks} \nameref{Tasks}

\textbf{Solved by:} \ref{AbbruchBeiFehler} \nameref{AbbruchBeiFehler}, \ref{AbbruchDurchBenutzer} \nameref{AbbruchDurchBenutzer}, \ref{AsynchronerAbbruch} \nameref{AsynchronerAbbruch}, \ref{SynchronerAbbruch} \nameref{SynchronerAbbruch}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AbbruchVerhalten  & \textbf{Priority:} & 1.54  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AsynchronerAbbruch'
\subsubsection{Asynchroner Abbruch}\label{AsynchronerAbbruch}
\textbf{Description:} Ein asynchroner Abbruch eines Tasks \textbf{sollte} vermieden werden.

\textbf{Rationale:} Moderne Betriebssysteme bieten immer auch die Möglichkeit, einen Task asynchron abzubrechen. Auch Java bietet diese Möglichkeit.

\textbf{Note:} Durch einen asynchronen Abbruch kann es zu Instabilitäten kommen.

\textbf{Depends on:} \ref{AbbruchVerhalten} \nameref{AbbruchVerhalten}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AsynchronerAbbruch  & \textbf{Priority:} & 0.46  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AutomatischeSkalierungTasks'
\subsubsection{Automatische Skalierung Tasks}\label{AutomatischeSkalierungTasks}
\textbf{Description:} Die Applikation \textbf{sollte} eigenständig ermittlen, wieviele Tasks das System verträgt.

\textbf{Depends on:} \ref{SkalierungTasks} \nameref{SkalierungTasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AutomatischeSkalierungTasks  & \textbf{Priority:} & 2.05  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'RechenzeitintensiveTasks'
\subsubsection{Rechenzeitintensive Tasks}\label{RechenzeitintensiveTasks}
\textbf{Description:} Rechenzeit intensive Aufgaben \textbf{sollten} einen Core komplett in Anspruch nehmen.

\textbf{Rationale:} Rechenzeit intensive Aufgaben sollten möglichst schnell durchgeführt werden. Dafür dürfen sie auch 100\% der Leistung eines Cores in Anspruch nehmen.

\textbf{Depends on:} \ref{SkalierungTasks} \nameref{SkalierungTasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & RechenzeitintensiveTasks  & \textbf{Priority:} & 2.05  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SkalierungTasks'
\subsubsection{Skalierung Tasks}\label{SkalierungTasks}
\textbf{Description:} Die Applikation \textbf{sollte} nicht mehr Tasks starten, als das betreffende system \glqq verträgt\grqq.

\textbf{Rationale:} Eine \glqq Taskbombe\grqq ist eine Applikation, die ständig Tasks startet, bis das System zum Erliegen kommt. \newline In abgeschwächter Form ist eine \glqq Taskbombe\grqq eine Applikation, die mehr Tasks startet, als das System verkraften kann. Auch hier kommt das System schließlich zum Erliegen. \newline Das wollen wir nicht. Aus diesem Grunde sollten wir uns überlegen, wie viele Tasks gut sind für das System. Mehr sollten wir dann auch nicht starten.

\textbf{Depends on:} \ref{Tasks} \nameref{Tasks}

\textbf{Solved by:} \ref{AutomatischeSkalierungTasks} \nameref{AutomatischeSkalierungTasks}, \ref{RechenzeitintensiveTasks} \nameref{RechenzeitintensiveTasks}, \ref{Verwaltungstasks} \nameref{Verwaltungstasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SkalierungTasks  & \textbf{Priority:} & 4.10  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SynchronerAbbruch'
\subsubsection{Synchroner Abbruch}\label{SynchronerAbbruch}
\textbf{Description:} Tasks \textbf{sollten} synchron abgebrochen werden.

\textbf{Rationale:} Bei langlaufenden Abarbeitungsfolgen sind immer auch Schleifen beteiligt. Diese sollten Abbruchkriterien vorweisen.

\textbf{Note:} Ein synchroner Abbruch muss programmtechnisch erfolgen und sollte einem asynchronen Abbruch vorgezogen werden.

\textbf{Depends on:} \ref{AbbruchVerhalten} \nameref{AbbruchVerhalten}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SynchronerAbbruch  & \textbf{Priority:} & 0.46  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Tasks'
\subsubsection{Tasks}\label{Tasks}
\textbf{Description:} Zur Beschleunigung des Programmablaufs \textbf{sollten} Tasks eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Moderne Betriebssysteme und moderne Hardware-Architekturen unterstützen Parallelität. Auch wir wollen diese Parallelität benutzen. Dazu gibt es das Konstrukt des "Tasks".

\textbf{Depends on:} \ref{Parallelitaet} \nameref{Parallelitaet}

\textbf{Solved by:} \ref{AbbruchVerhalten} \nameref{AbbruchVerhalten}, \ref{SkalierungTasks} \nameref{SkalierungTasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Tasks  & \textbf{Priority:} & 5.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Verwaltungstasks'
\subsubsection{Verwaltungs-Tasks}\label{Verwaltungstasks}
\textbf{Description:} Verwaltungstasks sollten nur kurzfristig laufen.

\textbf{Rationale:} Es können beliebig viele Verwaltungstasks gehandhabt werden, ohne das System in seiner Reaktivität zu beeinträchtigen.

\textbf{Depends on:} \ref{SkalierungTasks} \nameref{SkalierungTasks}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Verwaltungstasks  & \textbf{Priority:} & 1.23  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Performance'
\section{Anforderungen an die Performance des Systems}
Bei vielen Software-Projekten werden die Anforderungen an die Reaktionszeiten des Systems vergessen. \newline So ist es in der Praxis schon vorgekommen, dass Systeme ausgeliefert worden sind, die erst nach 25 Minuten nach Drücken eines Buttons überhaupt eine Reaktion von sich gegeben haben (das ist nicht übertrieben und ist auch kein Scherz)! \newline All dies passierte, weil auf die Frage, ob es ein Problem darstellt, wenn der Benutzer mal eben etwas länger warten muss, die Aussage getroffen wurde, \glqq dass das nicht schlimm sei. Die in der Fertigung haben eh Zeit ... \grqq. \newline In diesem Abschnitt werden die Performance Anforderungen an das System formuliert.
% REQ 'Performance'
\subsection{Performance}\label{Performance}
\textbf{Description:} Die Programme \textbf{müssen} performant (leistungsfähig) sein.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{PerformanceApplication} \nameref{PerformanceApplication}, \ref{PerformanceClient} \nameref{PerformanceClient}, \ref{PerformanceServer} \nameref{PerformanceServer}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Performance  & \textbf{Priority:} & 6.40  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'PerformanceApplication'
\subsection{Performance Application}\label{PerformanceApplication}
\textbf{Description:} Applikations Software \textbf{muss} performant (leistungsfähig) sein.

\textbf{Rationale:} Ein Benutzer, der eine Applikation gestartet hat, sollte keine Verzögerungen der Bearbeitung bewusst wahrnehmen können.

\textbf{Depends on:} \ref{Performance} \nameref{Performance}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & PerformanceApplication  & \textbf{Priority:} & 5.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'PerformanceClient'
\subsection{Performance Client}\label{PerformanceClient}
\textbf{Description:} Client Software \textbf{muss} performant (leistungsfähig) sein.

\textbf{Rationale:} Ein Benutzer am Client sollte keine Verzögerungen der Bearbeitung bewusst wahrnehmen können.

\textbf{Depends on:} \ref{Performance} \nameref{Performance}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & PerformanceClient  & \textbf{Priority:} & 5.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'PerformanceServer'
\subsection{Performance Server}\label{PerformanceServer}
\textbf{Description:} Server Software \textbf{muss} performant (leistungsfähig) sein.

\textbf{Rationale:} Beim Datenaustausch mit dem Server dürfen keine großen Verzögerungen auftreten, um die Leistungsfähigkeit der angeschlossenen Clients nicht zu beeinträchtigen.

\textbf{Depends on:} \ref{Performance} \nameref{Performance}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & PerformanceServer  & \textbf{Priority:} & 5.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Kompatibilitaet'
\section{Anforderungen an die Kompatibilität}
Microsoft ist groß geworden, weil es kompatibel ist. Jeder kann sich darauf verlassen, dass ein Programm, das heute auf einem Microsoft Betriebssystem läuft, auch Morgen noch auf (neueren) Microsoft-Betriebssystemen läuft und unterstützt wird. \newline Das ist die große Leistung von Microsoft! Wir wollen das Microsoft nach machen! \newline In diesem Abschnitt wird zusammen getragen, welche Anforderungen gelten, um kompatibel zu sein.
% REQ 'AbwaertsKompatibilitaet'
\subsection{Abwärts-Kompatibilität}\label{AbwaertsKompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programme, die freigegeben werden, \textbf{sollten} abwärts-kompatibel sein.

\textbf{Rationale:} Alle Microsoft Produkte sind abwärts-kompatibel. Das ist sehr schön und hat zum Erfolg von Microsoft wesentlich dazu beigetragen. \newline Auch wir wollen abwärts-kompatibel sein. \newline Zu erreichen ist das über den Systemtest, in dem man die Kreuzverträglichkeit der Programm-Versionen zueinander testet.

\textbf{Depends on:} \ref{Datenkompatibilitaet} \nameref{Datenkompatibilitaet}, \ref{Programmkompatibilitaet} \nameref{Programmkompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AbwaertsKompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 0.22  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'AufwaertsKompatibilitaet'
\subsection{Aufwärts-Kompatibilität}\label{AufwaertsKompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programme, die freigegeben werden, \textbf{sollten} aufwärts-kompatibel sein.

\textbf{Rationale:} Aufwärts-Kompatibilität ist nicht leicht zu erreichen. Wir wissen nicht, was die Zukunft bringt. Dennoch sollten wir versuchen, dies zu erreichen. Es lohnt sich!

\textbf{Depends on:} \ref{Datenkompatibilitaet} \nameref{Datenkompatibilitaet}, \ref{Programmkompatibilitaet} \nameref{Programmkompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AufwaertsKompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 0.22  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Datenkompatibilitaet'
\subsection{Datenkompatibilität}\label{Datenkompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programm-Releases, die freigegeben werden, \textbf{müssen} kompatibel zu den Daten von anderen Programm-Releases sein.

\textbf{Rationale:} Der Datensatz von Release V1.0.0 sollte vom Release V5.0.0 einwandfrei behandelt und verarbeitet werden können. Auch der umgekehrte Fall sollte erfüllt sein. Ein Programm in der Release V1.0.0 sollte den Datensatz der Release V5.0.0 lesen können. Elemente, die im Datensatze des Programmes der Release V1.0.0 noch nicht bekannt sind, sollten überlesen werden. Abschließend sollte eine Meldung an den Benutzer / die Benutzerin ausgegeben werden, die auf diesen Umstand hinweist.

\textbf{Depends on:} \ref{Kompatibilitaet} \nameref{Kompatibilitaet}

\textbf{Solved by:} \ref{AbwaertsKompatibilitaet} \nameref{AbwaertsKompatibilitaet}, \ref{AufwaertsKompatibilitaet} \nameref{AufwaertsKompatibilitaet}, \ref{FehlerKompatibilitaet} \nameref{FehlerKompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Datenkompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'FehlerKompatibilitaet'
\subsection{Fehler-Kompatibilität}\label{FehlerKompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programme, die freigegeben werden, \textbf{sollten} Fehler-kompatibel sein.

\textbf{Rationale:} Dadurch, dass wir einen vollständigen Systemtest und Unittest durchführen, können wir es uns leisten, auch Fehlerkompatibilität zuzusichern. \newline Hintergrund: \newline Durch ausgiebige Tests und gutes Design verbleiben nach Auslieferung der Software nur noch wenige (bekannte) Fehler in der Software. \newline Ausserdem: \newline Fehler-Kompatibilität spielt dann eine Rolle, wenn eine Applikation auf einem bekannten Fehlverhalten aufbaut und daraus Schlüsse zieht. \newline Da wir unsere Applikationen selbst programmieren, haben wir es in der Hand, auf Fehlerkompatibilität zu setzen (oder nicht). \newline Aber eines sollte klar sein: Ein Programm, das vorher lief, sollte auch noch auf einer Plattform einer höheren Software-Release laufen. Wenn das nur über \glqq Fehlerkompatibilität\grqq funktioniert, dann eben darüber!

\textbf{Depends on:} \ref{Datenkompatibilitaet} \nameref{Datenkompatibilitaet}, \ref{Programmkompatibilitaet} \nameref{Programmkompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & FehlerKompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 0.22  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Kompatibilitaet'
\subsection{Kompatibilität}\label{Kompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programme, die freigegeben werden, \textbf{müssen} kompatibel sein.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{Datenkompatibilitaet} \nameref{Datenkompatibilitaet}, \ref{Programmkompatibilitaet} \nameref{Programmkompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Kompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 2.40  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-14  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Programmkompatibilitaet'
\subsection{Programmkompatibilität}\label{Programmkompatibilitaet}
\textbf{Description:} Programm-Releases, die freigegeben werden, \textbf{müssen} kompatibel zu  anderen Programm-Releases sein.

\textbf{Rationale:} Release V5.0.0 sollte sich mit der Relase 1.0.0 "verstehen", d.h. eine Kommunikation sollte möglich sein und sie sollten miteinander koexistieren.

\textbf{Depends on:} \ref{Kompatibilitaet} \nameref{Kompatibilitaet}

\textbf{Solved by:} \ref{AbwaertsKompatibilitaet} \nameref{AbwaertsKompatibilitaet}, \ref{AufwaertsKompatibilitaet} \nameref{AufwaertsKompatibilitaet}, \ref{FehlerKompatibilitaet} \nameref{FehlerKompatibilitaet}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Programmkompatibilitaet  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Speicherverwaltung'
\section{Anforderungen an die Speicherverwaltung}
Der Speicher wird vom Betriebssystem verwaltet und stellt für normale Applikationen kein Problem dar. \newline Dies gilt allerdings nicht für \glqq große Probleme\grqq. Hier sollte sich genau überlegt werden, wie mit dem Speicher und der Allokation von Strukturen und Klassen umgegangen werden soll.
% REQ 'KomplettesLaden'
\subsection{Komplettes Laden}\label{KomplettesLaden}
\textbf{Description:} Bei kleinen Programmen \textbf{können} die Daten komplett in den Speicher hineingeladen werden. 

\textbf{Rationale:} Ein komplettes Laden ist programmtechnisch einfacher zu handhaben als ein teilweises Laden.

\textbf{Depends on:} \ref{Speicherverwaltung} \nameref{Speicherverwaltung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & KomplettesLaden  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'LadenBeiBedarf'
\subsection{Laden bei Bedarf}\label{LadenBeiBedarf}
\textbf{Description:} Die Software \textbf{sollte} so ausgelegt sein, dass sie bei großen Datenmengen diese Daten nur bei Bedarf lädt und auch nur soviel, wie gerade unbedingt benötigt wird.

\textbf{Rationale:} Bei sehr großen Datenmengen sollte genau Haushalt über den benötigten Speicher geführt werden. Außerdem sollte mit dem Speicher sparsam umgegangen werden, um einen Abbruch aufgrund fehlendem Speichers zu vermeiden oder um einen Leistungseinbruch aufgrund von ausgelagerten Daten zu verhindern.

\textbf{Depends on:} \ref{Speicherverwaltung} \nameref{Speicherverwaltung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & LadenBeiBedarf  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SparsamerSpeichergebrauch'
\subsection{Sparsamer Speichergebrauch}\label{SparsamerSpeichergebrauch}
\textbf{Description:} Die Software \textbf{sollte} sparsam mit dem Speicher umgehen.

\textbf{Rationale:} Oftmals setzt sich eine \glqq große Software\grqq aus vielen kleineren \glqq Software Projekten\grqq zusammen. Gehen diese kleineren Software-Projekt verschwenderisch mit dem Speicher um, so kann es in der Hauptapplikation dann passieren, dass Speicher fehlt. \newline Aus diesem Grunde sollte Software, die weiter verwendet wird, stets sparsam mit dem Speicher umgehen. \newline In diesem Abschnitt werden die Anforderungen gesammelt, die zum sparsamen Gebrauch von Speicher notwendig sind.

\textbf{Depends on:} \ref{Speicherverwaltung} \nameref{Speicherverwaltung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SparsamerSpeichergebrauch  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Speicherverwaltung'
\subsection{Speicherverwaltung}\label{Speicherverwaltung}
\textbf{Description:} Es \textbf{sollte} sich überlegt werden, wie der Speicher vom Programm zu handhaben ist.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{KomplettesLaden} \nameref{KomplettesLaden}, \ref{LadenBeiBedarf} \nameref{LadenBeiBedarf}, \ref{SparsamerSpeichergebrauch} \nameref{SparsamerSpeichergebrauch}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Speicherverwaltung  & \textbf{Priority:} & 2.40  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-15  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Test'
\section{Anforderungen an den Test}
Software \glqq lebt\grqq. Jede Applikations-Software ist ständigen Veränderungen unterworfen, sowohl von sich selbst aus als auch vom unterliegenden System, auf dem sie läuft. \newline Der Test hält die Software zusammen. Er sorgt dafür, dass Software zuverlässig laufen kann. \newline Leider wird Test in vielen Fimen noch \glqq klein\grqq geschrieben und hat nicht den Stellenwert, den er haben sollte. \newline Aus diesem Grunde widmen wir einen Abschnitt in den querschnittlichen Belangen ganz alleine dem Test und tragen zusammen, wie und was getestet werden muss.
% REQ 'BenutzerTest'
\subsection{Benutzer Test}\label{BenutzerTest}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} ein Benutzer Test durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Ein Benutzer Test stellt sicher, dass der Workflow vom Benutzer akzeptiert und anerkannt ist. Abweichungen dazu sind zu dokumentieren. \newline Kann ein System von einem Benutzer nicht bedient werden (trotz Schulung), dann ist das System am Benutzer vorbei entwickelt worden. Das System ist wertlos!

\textbf{Depends on:} \ref{BlackboxTest} \nameref{BlackboxTest}

\textbf{Solved by:} \ref{Testreport} \nameref{Testreport}, \ref{Testspezifkation} \nameref{Testspezifkation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & BenutzerTest  & \textbf{Priority:} & 0.36  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'BlackboxTest'
\subsection{Blackbox Test}\label{BlackboxTest}
\textbf{Description:} Die Programme \textbf{müssen} einem Blackbox Test unterzogen werden.

\textbf{Rationale:} Mit einem Blackbox-Test wird überprüft, ob die funktionalen Anforderungen und alle anwendbaren sonstigen Anforderungen (z.B. Performance-Anforderungen aus den querschnittlichen Belangen) von der Software / dem System eingehalten werden. \newline \textbf{Es wird überprüft, ob die Software das Richtige tut.}

\textbf{Depends on:} \ref{Test} \nameref{Test}

\textbf{Solved by:} \ref{BenutzerTest} \nameref{BenutzerTest}, \ref{IntegrationsTest} \nameref{IntegrationsTest}, \ref{PerformanceTesting} \nameref{PerformanceTesting}, \ref{Systemtest} \nameref{Systemtest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & BlackboxTest  & \textbf{Priority:} & 1.20  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'C0CodeCoverage'
\subsection{C0 CodeCoverage}\label{C0CodeCoverage}
\textbf{Description:} Für die Unitests \textbf{muss} eine C0 Code Coverage (Line-Coverage) erzeugt werden.

\textbf{Rationale:} Eine C0 Code Coverage ist die einfachste Form der Überprüfung. \newline Erst einmal geben wir uns damit zufrieden.

\textbf{Depends on:} \ref{CodeCoverage} \nameref{CodeCoverage}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & C0CodeCoverage  & \textbf{Priority:} & 0.01  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'CUnit'
\subsection{CUnit}\label{CUnit}
\textbf{Description:} Zum Testen von C Programmen \textbf{sollte} C-Unit eingesetzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Toolunterstuetzung} \nameref{Toolunterstuetzung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & CUnit  & \textbf{Priority:} & 0.01  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'CodeCoverage'
\subsection{CodeCoverage}\label{CodeCoverage}
\textbf{Description:} Für die Unitests \textbf{muss} eine Codecoverage erzeugt werden.

\textbf{Rationale:} Wenn Code geschrieben wird, dann nicht zum Spaß! Also sollte überprüft werden, ob die geschriebenen Zeilen auch tatsächlich vom Programm genutzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{UnitTest} \nameref{UnitTest}

\textbf{Solved by:} \ref{C0CodeCoverage} \nameref{C0CodeCoverage}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & CodeCoverage  & \textbf{Priority:} & 0.04  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'CppUnit'
\subsection{CppUnit}\label{CppUnit}
\textbf{Description:} Zum Testen von C++ Programmen \textbf{sollte} Cpp-Unit eingesetzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Toolunterstuetzung} \nameref{Toolunterstuetzung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & CppUnit  & \textbf{Priority:} & 0.01  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Debugger'
\subsection{Debugger}\label{Debugger}
\textbf{Description:} Ein Test \textbf{kann} mit einem Debugger durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Werden Software-Module von Entwicklern in das System integriert, so sollte dies mit einem Debugger oder anderen Hilfsmitteln erfolgen. Ein solcher Test kann undokumentiert erfolgen.

\textbf{Depends on:} \ref{IntegrationsTest} \nameref{IntegrationsTest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Debugger  & \textbf{Priority:} & 0.11  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'IntegrationsTest'
\subsection{Integrationstest}\label{IntegrationsTest}
\textbf{Description:} Es \textbf{müssen} Integrationstests durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Wenn Software-Module im System integriert werden, dann sollten diese auch getestet werden.

\textbf{Depends on:} \ref{BlackboxTest} \nameref{BlackboxTest}, \ref{WhiteboxTest} \nameref{WhiteboxTest}

\textbf{Solved by:} \ref{Debugger} \nameref{Debugger}, \ref{Undokumentiert} \nameref{Undokumentiert}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & IntegrationsTest  & \textbf{Priority:} & 0.36  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'JUnit'
\subsection{JUnit}\label{JUnit}
\textbf{Description:} Zum Testen von Java Programmen \textbf{sollte} J-Unit eingesetzt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Toolunterstuetzung} \nameref{Toolunterstuetzung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & JUnit  & \textbf{Priority:} & 0.01  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'PerformanceTesting'
\subsection{Performance Testing}\label{PerformanceTesting}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} ein Performance Test durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Ein Performance Test stellt sicher, dass das System innerhalb gewisser zeitlicher Rahmenbedingungen reagiert. Abweichungen davon müssen dokumentiert werden Ein System, dass nicht performant ist, wird von den potentiellen Benutzern nicht oder nur widerwillig angenommen. Dies sollte vermieden werden.

\textbf{Depends on:} \ref{BlackboxTest} \nameref{BlackboxTest}

\textbf{Solved by:} \ref{Testreport} \nameref{Testreport}, \ref{Testspezifkation} \nameref{Testspezifkation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & PerformanceTesting  & \textbf{Priority:} & 0.60  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Systemtest'
\subsection{Systemtest}\label{Systemtest}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} ein Systemtest durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Ein Systemtest stellt sicher, dass alle geltenden Anforderungen an das System erfüllt und Abweichungen davon dokumentiert sind.

\textbf{Depends on:} \ref{BlackboxTest} \nameref{BlackboxTest}

\textbf{Solved by:} \ref{Testreport} \nameref{Testreport}, \ref{Testspezifkation} \nameref{Testspezifkation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Systemtest  & \textbf{Priority:} & 0.36  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Test'
\subsection{Test}\label{Test}
\textbf{Description:} Die Programme \textbf{müssen} getestet werden.

\textbf{Rationale:} \textbf{Ein Test sagt mehr als 1000 Beteuerungen!} \newline Glaube nie einem Entwickler. Entwickler haben die \glqq rosarote Brille\grqq an und sehen nur das, was sie sehen möchten. Fehler sind da \glqq fehl am Platz\grqq.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{BlackboxTest} \nameref{BlackboxTest}, \ref{WhiteboxTest} \nameref{WhiteboxTest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Test  & \textbf{Priority:} & 2.40  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Testreport'
\subsection{Testreport}\label{Testreport}
\textbf{Description:} Als Abschluss eines Tests, der nach Testspezifikation durchgeführt wird, \textbf{muss} ein Testreport erstellt werden.

\textbf{Rationale:} Ein Test hat systematisch und dokumentiert zu erfolgen. Ein Testreport bildet das natürliche Ende eines Tests

\textbf{Depends on:} \ref{BenutzerTest} \nameref{BenutzerTest}, \ref{PerformanceTesting} \nameref{PerformanceTesting}, \ref{Systemtest} \nameref{Systemtest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Testreport  & \textbf{Priority:} & 0.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Testspezifkation'
\subsection{Testspezifikation}\label{Testspezifkation}
\textbf{Description:} Ein Test \textbf{muss} nach Testspezifikation erfolgen.

\textbf{Rationale:} Ein Test hat systematisch und dokumentiert zu erfolgen. Deshalb ist eine Spezifikation notwendig, nach der getestet werden muss. 

\textbf{Depends on:} \ref{BenutzerTest} \nameref{BenutzerTest}, \ref{PerformanceTesting} \nameref{PerformanceTesting}, \ref{Systemtest} \nameref{Systemtest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Testspezifkation  & \textbf{Priority:} & 0.18  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Toolunterstuetzung'
\subsection{Toolunterstützung}\label{Toolunterstuetzung}
\textbf{Description:} Unittests \textbf{müssen} mit einem Unittest-Framwork durchgeführt werden.

\textbf{Rationale:} Es wird ein Skript \glqq abgefeuert\grqq, dass die entsprechenden Unittests durchführt.

\textbf{Depends on:} \ref{UnitTest} \nameref{UnitTest}

\textbf{Solved by:} \ref{CUnit} \nameref{CUnit}, \ref{CppUnit} \nameref{CppUnit}, \ref{JUnit} \nameref{JUnit}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Toolunterstuetzung  & \textbf{Priority:} & 0.04  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Undokumentiert'
\subsection{Undokumentiert}\label{Undokumentiert}
\textbf{Description:} Integrationstests \textbf{können} undokumentiert erfolgen.

\textbf{Rationale:} Integrationstests sind Tests, die von Entwicklern durchgeführt werden, um das System \glqq zum Laufen\grqq zu bringen. \newline Die Unittests und der abschließende Systemtest beschreiben das System / die Software vollständig. Aus diesem Grunde brauchen die Integrationstests nicht dokumentiert zu werden.

\textbf{Depends on:} \ref{IntegrationsTest} \nameref{IntegrationsTest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Undokumentiert  & \textbf{Priority:} & 0.04  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'UnitTest'
\subsection{UnitTest}\label{UnitTest}
\textbf{Description:} Die Programme \textbf{müssen} einem Unittest unterzogen werden.

\textbf{Depends on:} \ref{WhiteboxTest} \nameref{WhiteboxTest}

\textbf{Solved by:} \ref{CodeCoverage} \nameref{CodeCoverage}, \ref{Toolunterstuetzung} \nameref{Toolunterstuetzung}, \ref{UnitTestRecord} \nameref{UnitTestRecord}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & UnitTest  & \textbf{Priority:} & 0.14  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'UnitTestRecord'
\subsection{UnitTestRecord}\label{UnitTestRecord}
\textbf{Description:} Die durchgeführten Unittests \textbf{müssen} in einem Verzeichnis abgelegt und gesichert werden.

\textbf{Depends on:} \ref{UnitTest} \nameref{UnitTest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & UnitTestRecord  & \textbf{Priority:} & 0.04  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'WhiteboxTest'
\subsection{Whitebox-Test}\label{WhiteboxTest}
\textbf{Description:} Die Programme \textbf{müssen} einem Whitebox Test unterzogen werden.

\textbf{Rationale:} Mit einem Whitebox-Test wird die Software direkt untersucht. Es wird überprüft, wie und warum bestimmte Codezeilen durchlaufen werden. \newline Es wird überprüft, ob die Software Richtig ist (hiermit ist noch nicht sichergestellt, dass die Software auch das Richtige tut! Es wird hier lediglich sichergestellt, dass die Software das tut, was sie im Programmtext offensichtlich aufweist).

\textbf{Depends on:} \ref{Test} \nameref{Test}

\textbf{Solved by:} \ref{IntegrationsTest} \nameref{IntegrationsTest}, \ref{UnitTest} \nameref{UnitTest}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & WhiteboxTest  & \textbf{Priority:} & 0.72  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-16  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% Output topic 'Sicherheit'
\section{Anforderungen an die Sicherheit des Systems}
Anforderungen an die Sicherheit eines Systems reichen von der IT-Sicherheit über Authentifizierung bis hin zur Robustheit. \newline In diesem Abschnitt werden die Anforderungen an die Sicherheit des Systems formuliert.
% REQ 'AenderungBeiInbetriebnahme'
\subsection{Änderung bei Inbetriebnahme}\label{AenderungBeiInbetriebnahme}
\textbf{Description:} Bei der ersten Inbetriebnahme \textbf{muss} das Default-Passwort geändert werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Passwoerter} \nameref{Passwoerter}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & AenderungBeiInbetriebnahme  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Benutzer'
\subsection{Benutzer}\label{Benutzer}
\textbf{Description:} Das Programm \textbf{muss} über Benutzer Accounts verfügen.

\textbf{Rationale:} Ein administrativer Benutzer kann das Programm analysieren und warten. Ein normaler Benutzer kann Statusinformationen extrahieren.

\textbf{Depends on:} \ref{Zugang} \nameref{Zugang}

\textbf{Solved by:} \ref{BenutzerAdmin} \nameref{BenutzerAdmin}, \ref{BenutzerGast} \nameref{BenutzerGast}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Benutzer  & \textbf{Priority:} & 0.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-25  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'BenutzerAdmin'
\subsection{Benutzer Admin}\label{BenutzerAdmin}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} den administrativen Benutzer \glqq admin\grqq geben.

\textbf{Depends on:} \ref{Benutzer} \nameref{Benutzer}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & BenutzerAdmin  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'BenutzerGast'
\subsection{Benutzer Gast}\label{BenutzerGast}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} den nicht administrativen Benutzer \glqq guest\grqq geben.

\textbf{Depends on:} \ref{Benutzer} \nameref{Benutzer}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & BenutzerGast  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'DefaultPasswort'
\subsection{Default Passwort}\label{DefaultPasswort}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} für den administrativen Account ein Default-Passwort vorhanden sein.

\textbf{Depends on:} \ref{Passwoerter} \nameref{Passwoerter}

\textbf{Solved by:} \ref{ErzeugungDefaultPasswort} \nameref{ErzeugungDefaultPasswort}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & DefaultPasswort  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'ErzeugungDefaultPasswort'
\subsection{Erzeugung des Default Passwortes}\label{ErzeugungDefaultPasswort}
\textbf{Description:} Das Default Passwort für den administrativen Account \textbf{muss} nach der Vorschrift \glqq admin + \textless rückwärts gelesene Seriennummer\textgreater\grqq gebildet werden.

\textbf{Rationale:} Jedes ausgelieferte Gerät hat demnach ein eigenes \glqq Default\grqq Passwort. Die Seriennummer steht zwar auf dem Gerät, muss jedoch erst einmal \glqq visuell\grqq erfasst werden. Für einen Angreifer, der die Abbildungsvorschrift kennt, ist dies auf jeden Fall eine Hürde!

\textbf{Depends on:} \ref{DefaultPasswort} \nameref{DefaultPasswort}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & ErzeugungDefaultPasswort  & \textbf{Priority:} & 0.12  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-28  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'ITSicherheit'
\subsection{IT Sicherheit}\label{ITSicherheit}
\textbf{Description:} Das Programm \textbf{muss} sicher gegenüber der IT sein.

\textbf{Rationale:} Alle Belange rund um die IT (Authentifizierung, Passwörter, ...) müssen erfüllt sein.

\textbf{Depends on:} \ref{Sicherheit} \nameref{Sicherheit}

\textbf{Solved by:} \ref{Zugang} \nameref{Zugang}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & ITSicherheit  & \textbf{Priority:} & 2.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-24  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'MitreCVE'
\subsection{Mitre CVE}\label{MitreCVE}
\textbf{Description:} Die CVEs von Mitre \textbf{müssen} berücksichtigt werden.

\textbf{Rationale:} Mitre stellt mit seiner \glqq Common Vulnerability Enumeration\grqq (\url{https://cve.mitre.org/}) (Allgemeine Verwundbarkeits Liste) eine List zur Verfügung, die in der Software Entwicklung berücksichtigt werden muss.

\textbf{Depends on:} \ref{SichererCode} \nameref{SichererCode}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & MitreCVE  & \textbf{Priority:} & 1.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-24  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'MitreCWE'
\subsection{Mitre CWE}\label{MitreCWE}
\textbf{Description:} Die CWEs von Mitre \textbf{müssen} berücksichtigt werden.

\textbf{Rationale:} Mitre stellt mit seiner \glqq Common Weakness Enumeration\grqq (\url{https://cwe.mitre.org/}) (Allgemeine Schwachstellen-Liste) eine List zur Verfügung, die in der Software Entwicklung berücksichtigt werden muss.

\textbf{Depends on:} \ref{SichererCode} \nameref{SichererCode}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & MitreCWE  & \textbf{Priority:} & 1.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-24  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'OpenSSH'
\subsection{OpenSSH}\label{OpenSSH}
\textbf{Description:} Der Datenaustausch mit dem Programm \textbf{muss} mit openssh realisiert werden (Server + Client)

\textbf{Depends on:} \ref{Verschluesselung} \nameref{Verschluesselung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & OpenSSH  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Passwoerter'
\subsection{Passwörter}\label{Passwoerter}
\textbf{Description:} Der öffentliche Zugang zum Programm \textbf{muss} mit einem Passwort abgesichert werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Zugang} \nameref{Zugang}

\textbf{Solved by:} \ref{AenderungBeiInbetriebnahme} \nameref{AenderungBeiInbetriebnahme}, \ref{DefaultPasswort} \nameref{DefaultPasswort}, \ref{PasswortVerwaltung} \nameref{PasswortVerwaltung}, \ref{ResetPasswort} \nameref{ResetPasswort}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Passwoerter  & \textbf{Priority:} & 0.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-25  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'PasswortVerwaltung'
\subsection{Passwort Verwaltung}\label{PasswortVerwaltung}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} eine Passwort-Verwaltung vorhanden sein.

\textbf{Rationale:} Sollten mehrere Personen Zugriff auf das System erhalten, so muss eine Passwort-Verwaltung vorhanden sein.

\textbf{Depends on:} \ref{Passwoerter} \nameref{Passwoerter}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & PasswortVerwaltung  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'ResetPasswort'
\subsection{Reset Passwort}\label{ResetPasswort}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} einen Mechanismus geben, über den das Default Passwort wiederhergestellt werden kann.

\textbf{Depends on:} \ref{Passwoerter} \nameref{Passwoerter}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & ResetPasswort  & \textbf{Priority:} & 0.25  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-27  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'SichererCode'
\subsection{Sicherer Code}\label{SichererCode}
\textbf{Description:} Der Programmcode \textbf{muss} sicher sein.

\textbf{Rationale:} Mit \glqq sicherem Programmcode\grqq ist hier gemein, dass der Code gewisse Richtlinien einhält.

\textbf{Depends on:} \ref{Sicherheit} \nameref{Sicherheit}

\textbf{Solved by:} \ref{MitreCVE} \nameref{MitreCVE}, \ref{MitreCWE} \nameref{MitreCWE}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & SichererCode  & \textbf{Priority:} & 2.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-24  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Sicherheit'
\subsection{Sicherheit}\label{Sicherheit}
\textbf{Description:} Das Programm \textbf{muss} sicher sein.

\textbf{Depends on:} \ref{QuerschnittlicheBelange} \nameref{QuerschnittlicheBelange}

\textbf{Solved by:} \ref{ITSicherheit} \nameref{ITSicherheit}, \ref{SichererCode} \nameref{SichererCode}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Sicherheit  & \textbf{Priority:} & 4.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-24  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Verschluesselung'
\subsection{Verschlüsselung}\label{Verschluesselung}
\textbf{Description:} Der Datenaustausch mit dem Programm \textbf{muss} verschlüsselt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Zugang} \nameref{Zugang}

\textbf{Solved by:} \ref{OpenSSH} \nameref{OpenSSH}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Verschluesselung  & \textbf{Priority:} & 0.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-25  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Zugang'
\subsection{Zugang}\label{Zugang}
\textbf{Description:} Das Programm \textbf{muss} über einen Zugang verfügen.

\textbf{Rationale:} Als Benutzer / Eigentümer oder Entwickler möchte ich einen Zugang zum Programm haben, um das Programm Analysieren oder Warten zu können.

\textbf{Depends on:} \ref{ITSicherheit} \nameref{ITSicherheit}

\textbf{Solved by:} \ref{Benutzer} \nameref{Benutzer}, \ref{Passwoerter} \nameref{Passwoerter}, \ref{Verschluesselung} \nameref{Verschluesselung}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Zugang  & \textbf{Priority:} & 1.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-25  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

